【大陸綜藝節目】李嘉欣吳鎮宇廣東話演出楊貴妃 網民睇到爆粗起雞皮

09年拍完電影《十月圍城》後，49歲的大美人李嘉欣便鮮有再參與幕前演出。早前，《延禧攻略》製作人于正宣佈李嘉欣在其製作的綜藝節目《演技派》飾演楊貴妃，而劇照一出，李嘉欣即被譽為「最靚的楊貴妃」。期待已久，李嘉欣在《演技派》中的「楊貴妃」單元今日播出，除了造形外，最令人驚喜的她與同劇中飾演唐玄宗的吳鎮宇，全程以廣東話講對白。
于正表示嘉欣是自己童年偶像，他在微博中說這個劇本專誠為嘉欣打造，而主題就是「愛一個人的感覺」，亦希望嘉欣這麼多年後以古裝出現，能令人有眼前一亮的感覺。嘉欣復出，身為小fans的于正當然隆重其事，全片雖然只有6分鐘左右，但就找來曾為《金枝慾孽》及《天與地》配樂的陳國樑。
今次這個「楊貴妃」單元，講述唐玄宗被六軍要求處死楊貴妃，而明知吳鎮宇捨不得落手的李嘉欣，就忍辱負重扮刺殺鎮宇讓對方處死自己。雖然吳鎮宇及李嘉欣今次是拍攝大陸綜藝節目，全劇人物均配上廣東話或以廣東話演出，難怪有網民看完亦留言指該片風格很像香港8、90年代的古裝電影，更有人說：「我X！粵語旁白一出來，起了一身雞皮疙瘩。」
而除了有人大讚嘉欣造形靚外，亦有不少人大讚吳鎮宇演技，更表示希望他可以演一整套劇。

點解會起雞皮

我真係恭喜你啊唐玄宗

李嘉欣同演技有咩關係

我都想知

瘦到見骨嘅楊貴妃係邊個宇宙架

好似人地楊堅咁癡心情長劍咁，可以樣樣野都為晒伽羅去做，咁樣做對於你來講係侮辱你既智慧係戇居丫嘛

因為見到李嘉欣個西女人就想起佢層皮

條頸多紋到
正一西女人

楊貴妃死果陣37

李嘉欣48

粵語應該比普通話更近似唐代語言

以為係芭比出post

12月1日有遊行，切記切記切記 唔好再打陣地戰呀

咁老仲出黎
大陸人仲要bug個下
品味差到

鎮宇個樣蝗味咁重嘅

關唔關痴咗鬍鬚事？